%%%%% Main pour appeler les sat %%%%%
\documentclass[english, a4paper, 11pt, oneside]{book}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% regle la mise en page, et les chapitres %%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{babel}
\usepackage[english]{minitoc}
\usepackage{amssymb,amsbsy,amsfonts,amsmath,subeqnarray,eqnarray}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{vmargin}	% gere les marges
\usepackage{color}  % gere toute les couleurs
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{atxy}
\usepackage{float}
\usepackage{tocloft}

\hypersetup{
     backref=true,    %permet d'ajouter des liens dans...
     pagebackref=true,%...les bibliographies
     hyperindex=true, %ajoute des liens dans les index.
     colorlinks=true, %colorise les liens
     breaklinks=true, %permet le retour a la ligne dans les liens trop longs
     urlcolor= blue,  %couleur des hyperliens
     linkcolor= blue, %couleur des liens internes
     bookmarks=true,  %cree des signets pour Acrobat
     bookmarksopen=true,            %si les signets Acrobat sont crees,
                                    %les afficher completement.
     pdftitle={Userguide IFDDA-M}, %informations apparaissant dans
     pdfauthor={Patrick C. Chaumet},     %dans les informations du document
     pdfsubject={IFDDA-M}          %sous Acrobat.
}



%%%%%%%%% declaration pour references comme ds revtex 4 %%%%%%%
\usepackage[numbers,super,sort&compress]{natbib}
\makeatletter \DeclareRobustCommand\onlinecite{\@onlinecite}
\def\@onlinecite#1{\begingroup\let\@cite
\NAT@citenum\citealp{#1}\endgroup} \makeatother
%%%%%%%%% change numerotation des footnotes %%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\thefootnote}{\roman{footnote}}

% A4wide pour elargir la page....
\cftsetindents{figure}{0em}{3em}  
%%%% redefini les captions
\usepackage[small]{caption2}
\renewcommand{\captionfont}{\it \small}
\renewcommand{\captionlabelfont}{\it \bf \small}
\renewcommand{\captionlabeldelim}{ :}
\setlength{\captionmargin}{20 pt}%\captionmargin
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%% regle des marges %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setmargins{25mm}{16mm}{150mm}{240mm}{10mm}{5mm}{10mm}{10mm}
%           left  top   width  height head  hsep foot  fskip
\setcounter{secnumdepth}{7}
\setcounter{tocdepth}{7}
\setcounter{minitocdepth}{2}
%\setcounter{lofdepth}{2}
%\setlength{\doublerulesep}{\arrayrulewidth} %% pour les tableaux(E)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%% style de la page %%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{gris}{gray}{0.50}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
\fancyhead[LE,RO]{\bfseries\thepage}
\fancyhead[LO,RE]{\bfseries\footnotesize\textcolor{gris}{\rightmark}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%% style des chapitres %%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makeatletter
\def\thickhrulefill{\leavevmode \leaders \hrule height 1ex \hfill \kern \z@}
\def\@makechapterhead#1{%
  %\vspace*{50\p@}%
  \vspace*{10\p@}%
  {\parindent \z@ \centering \reset@font
        \thickhrulefill\quad
        \scshape \@chapapp{} \thechapter
        \quad \thickhrulefill
        \par\nobreak
        \vspace*{10\p@}%
        \interlinepenalty\@M
        \hrule
        \vspace*{10\p@}%
        \Huge \bfseries #1\par\nobreak
        \par
        \vspace*{10\p@}%
        \hrule
    %\vskip 40\p@
    \vskip 100\p@
  }}
\def\@makeschapterhead#1{%
  %\vspace*{50\p@}%
  \vspace*{10\p@}%
  {\parindent \z@ \centering \reset@font
        \thickhrulefill
        \par\nobreak
        \vspace*{10\p@}%
        \interlinepenalty\@M
        \hrule
        \vspace*{10\p@}%
        \Huge \bfseries #1\par\nobreak
        \par
        \vspace*{10\p@}%
        \hrule
    %\vskip 40\p@
    \vskip 100\p@
  }}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% L'environnement changemargin dcrit ci-dessous permet de
% modifier localement les marges d'un document. Il prend deux
% arguments, la marge gauche et la marge droite (ces arguments
% peuvent prendre des valeurs ngatives).
%%%% debut macro %%%%
\newenvironment{changemargin}[2]{\begin{list}{}{%
\setlength{\topsep}{0pt}%
\setlength{\leftmargin}{0pt}%
\setlength{\rightmargin}{0pt}%
\setlength{\listparindent}{\parindent}%
\setlength{\itemindent}{\parindent}%
\setlength{\parsep}{0pt plus 1pt}%
\addtolength{\leftmargin}{#1}%
\addtolength{\rightmargin}{#2}%
}\item }{\end{list}}
%%%%%%%%%%%
\interfootnotelinepenalty=10000
%%%evite les orphelins
\widowpenalty=10000
\clubpenalty=10000
\raggedbottom



%%%% fin macro %%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Debut du document %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\frontmatter 
\include{def}
\pagenumbering{roman}
%\include{titre}
includegraphics{schemamic.eps}
\newpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\dominitoc 
\newpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\tableofcontents
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\addstarredchapter{List of figures}
\listoffigures
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
%\include{remerciements}
\mainmatter 
\pagenumbering{arabic}
\include{chap1a}   %    Generalites 
\include{chapapproxa}
\include{chappolaa}   %    Gestion des configurations
\include{chap2a}   %    Gestion des configurations
\include{chap3a}   %    Illumination
\include{chaplayera} % Dfinition multicouche
\include{chap4a}   %    Dfinition de l'objet
\include{chap5a} % Etude
\include{chap6a}   %    Reprsentation des rsultats 
\include{chap7a}   %    Output file for matlab
\include{chaptesta} % test

\addstarredchapter{Bibliography}
\markboth{\uppercase{Bibliography}}{\uppercase{Bibliography}}

\bibliographystyle{apsrev} 
\bibliography{bibliographie}



\end{document}
